'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2013-12-18
.\"    Manual: kdeinit5-Benutzerhandbuch
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: German
.\"
.TH "\FBKDEINIT5\FR" "8" "2013\-12\-18" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "kdeinit5-Benutzerhandbuch"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAME"
kdeinit5 \- Starter für Anwendungen mit Unterstützung von kdeinit und für Ein\-/Ausgabemodule\&.

.SH "ÜBERSICHT"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+programs]  | [programs] ] 



.SH "BESCHREIBUNG"


.PP
kdeinit5 ist ein Prozess\-Starter, ähnlich dem Programm
\fBinit\fR
zum Starten von UNIX\&. Es führt
KDE\-Programme und ladbare kdeinit\-Module (KLMs) auf effiziente Weise aus\&.

.PP
Wenn Sie kdeinit5 zum Starten von
KDE\-Anwendungen verwenden, wird der Anwendungsstart um ein vielfaches beschleunigt und der Speicherverbrauch stark vermindert\&.

.PP
kdeinit5 ist mit allen Bibliotheken verlinkt, die eine typische
KDE\-Anwendung benötigt\&. Mit dieser Technik ist es möglich, den Anwendungsstart um ein Vielfaches zu beschleunigen, weil nun nur noch die Anwendung selbst verlinkt werden muss und nicht mehr alle benötigten Bibliotheken\&.



.SH "NACHTEILE"


.PP
Der Prozessname von allen Anwendungen, die mit kdeinit5 gestartet werden, lautet einheitlich
\(Bqkdeinit5\(lq\&. Dieses Problem kann teils behoben werden, indem man den Anwendungsnamen ändert, so wie er von
\fBps\fR
angezeigt wird\&. Jedoch werden Werkzeuge wie
\fBkillall\fR
weiterhin nur kdeinit5 als Prozessname sehen\&. Um diesem Problem zu begegnen, können Sie das Programm
\fBkdekillall\fR
aus kdesdk/scripts verwenden, um von kdeinit5 gestartete Anwendungen zu beenden\&.



.SH "OPTIONEN"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Hilfe zu verfügbaren Optionen anzeigen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



Stellt das Programm nicht in den Hintergrund\&. D\&. h\&. es wird nicht beendet, solange noch ausgeführte Programme ausgeführt werden\&.

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



kded nicht starten

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Beendet sich automatisch selbst, wenn keine weiteren KDE\-Programme mehr ausgeführt werden\&.

.RE
.PP
\fB+programs\fR
.RS 4



Führt das Programm aus, und wird dabei Anfragen bearbeiten\&.

.RE
.PP
\fBprograms\fR
.RS 4



Führt das Programm aus, ohne Anfragen zu bearbeiten\&.

.RE




.SH "BENUTZUNG"

.PP
Ein Standard\-Aufruf für dieses Programm sieht so aus:
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB program\fR
oder
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB +program\fR\&.





.SH "DATEIEN"




.PP
/tmp/kde\-$USER/kdeinit5_$INSTANCE
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "UMGEBUNGSVARIABLEN"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Gibt den persönlichen Ordner des aktuellen Benutzers an\&.

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Gibt an, ob der persönliche Ordner des aktuellen Benutzers nur lesbar ist\&.

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Mit Hilfe dieser Variable wird kdeinit5 darüber informiert, dass
KDE\-Programme vor\-verlinkt sind\&.
.sp

(Vor\-Verlinken ist eine Technik, mit der das dynamische Verlinken von Prozessen enorm beschleunigt werden kann\&.)

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Diese Variable teilt kdeinit5 mit, dass es in einer
KDE\-Umgebung ausgeführt wird\&.

.RE




.SH "SIEHE AUCH"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "FEHLER"

.PP
Bitte berichten Sie Fehler im
\m[blue]\fBFehlerverfolgungssystem von KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "AUTOREN"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBMario Weilguni\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBLubos Lunak\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "FUßNOTEN"
.IP " 1." 4
Fehlerverfolgungssystem von KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
